分享一個返工犯下最大嘅錯，之後點收科

我先, 行山

計錯intern份糧
勞工處見
話咗我兩句冇事

用多左個口罩
俾人屌

年經post
留名等睇貨輪入錯油...

柯完屎冇沖廁，之後女同事入左先醒起

留名睇船漏油個單野

留名睇污染左人地條海岸線搞到公司賠成億

之前係一間物流公司做，負責幫貨船入油。果日有架船要出航遠行，咁就一如往常咁打滿佢，送佢一程。過左一段時間就發現今次HiHi嘞，原來架船係用柴油嘅，點知我一時錯手入左汽油。其實入錯油都冇咩，架船又唔會因為咁爆炸死人嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，果陣都有俾人炒嘅心理準備。當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺太平洋島嶼擱淺左。我心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係我，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋 。後尾先知原來係架船上面係載住一啲化學物品，擱淺之後洩漏到成個海都係，公司要負責處理污染物，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係附近一個水清沙幼嘅太平洋小島，因為生態災害，要即時封鎖隔離。

點可以冇佢

巴打喺一間物流公司做，負責幫貨船入油。果日有架船要出航遠行，咁巴打就一如往常咁打滿佢，送佢一程。過左一段時間巴打就發現今次Hi Hi嘞，原來架船係用柴油嘅，點知佢一時錯手入左汽油。其實入錯油都冇咩，架船又唔會因為咁爆炸死人嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，而佢都有俾人炒嘅心理準備。我諗佢當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺太平洋島嶼擱淺左。巴打心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係佢，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋。點解呢？ 原來係架船上面係載住一啲化學物品，擱淺之後洩漏到成個海都係，公司要負責處理污染物，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係附近一個水清沙幼嘅太平洋小島，因為生態災害，要即時封鎖隔離。

就因為遠在香港嘅巴打一時錯手，將一個太平洋小島毀於一旦。

你head知唔知係因為你上咸網？定純粹知中咗毒？

好似話係假

你份工molamola

屌左個秘書 比老婆知道

比你累死

點上可以上到咁

仲有一單
手痕del咗公司server個gui
個it呆咗望住我
好彩有backup

對唔治我知錯啦

係咪之前有巴打話入錯油之後成部船唔要得嗰單

物流公司決定隻船入咩油
仲要遠洋船入柴油汽油

真係信？

最大嘅錯唔係行山，係po上ig

發夢係武漢番實驗室
放工果時唔小心拎埋隻掂過病毒既手套去買海鮮
買買下唔知跌左去邊
跟住過左兩個月中國就.....

Home office 去行山打埋卡
都係收警告信之嘛 繼續hea下hea下又出糧

全中環被你累撚死
而家每兩個鐘打一次卡你話咩事

公司幾多人

佢冇搵返你地公司？ 直接勞工處

點止 好似話 污染咗太平洋島國成條海岸線 要賠幾十億

食左女同事

1月19日響中環返工，猜輸左，單拖走去人地個大台踩場，話佢非法集結要腰斬佢場集會

結果比人炳左鑊甘，仆穿左個頭

仲拖累埋幾個手腳都比人打到爆缸

到依家都仲比同事笑緊 依家日日都唔敢出樣見人

砍錯樹 好彩個客肯加單

係囉，遠洋輪唔係用重油架咩？點會用汽油

印象中有個巴打去美國公幹 地點咁啱係親戚附近 然後老母托佢帶爆仗 佢拒絕之後 老母偷偷地塞入到 到海關俾人拉 坐咗幾個月 無埋份工 仲要賠錢俾公司賠到賣樓定唔知破產

果單後尾fc左係吹水

有小小common sense 都知無可能發生

砍錯咗幾多棵？

本來應該送到商場舖頭的三千件貨，但係送貨佬一早打黎問我送舖頭定送倉庫，我未訓醒咁答左佢送倉，最後我自己一個人將三千件，60箱貨，用架手推車仔咁拉返去舖頭

一棵，係個客花園
個花園得三棵樹，好顯眼

最後點收科？

唔止無份工
終身禁止入境美國

呢啲老母真係死撚左佢好過

一時之氣唔肯封關
之後自己都中埋

好慘

即刻道歉, sent相俾客睇
諗住傾點起樹頭，同補種，盡量還原個花園
好彩佢番到黎話無咗棵樹仲好睇啲，仲肯仲埋錢

真係錯有錯著

個老母點啊？

ground左幾十架飛機係世界各地

(唔係飛機維修，跑道尾既巴打唔使同我相認)

你好好彩種一棵閒閒地都二三年

*二三十年

報tender 計少幾十萬
中左標

堅定流

話要放棄啲後生仔搞到舖頭日日比人裝修

個日收到上頭order唔好行過地鐵站，點知唔撚記得左，突然見到有黑社會打人，淆過頭就掉頭走，而家俾人日日jer 撚住。

應該唔止， 14米杉樹
種完仲要蝕保養費

燒咗巴黎聖母院

佢好人咋...

整樓盤廣告 價格打少左個0

我死都唔封關
過一掛厚面皮話封關無意思

最後點收科?

強推送中法，肺炎乜柒都唔做
之後搵三萬犬隻殺晒相反聲音又冇人吹得我脹

有一百萬人出嚟反我冇理到
點知下次有成二百萬人
到而家都未收到科

好想睇返個post

係台灣俾條女戴咗綠帽 一恕之下搞掂咗佢
本身以為好撚大獲 引到一 二百萬人反對
點知依家我係香港日日嘆世畀 幾撚爽

頭盔：個條友叫陳同佳

個客真係好好，佢完全可以唔接受
所以之後做嘢小心咗好多，會double confirm
個次真係一個好大嘅教訓

不過都係因為個次，成team人關系好咗
每個人都諗計拆彈，唔會淨係怪做錯野嘅人

返工阿....搞笑都睇清楚題目啦，何況唔好笑

全職戴綠帽
更何況唔係想搏你笑

(呢D)老母真係累人累物既生物黎

可能佢覺得我專登
事後我冇問返佢點解
其實我都係用咗日薪計法姐
鬼知佢係月薪咩頂

成班新會然

byebye

正常人都會問左公司先 解決唔到先搵勞工處 條友識唔識撈架

每次呢D POST入黎就係想睇呢個

我係做建築材料Sales
通常一個樓盤有分唔同戶型
有d Mirror Type,
我Crop錯左其中一個細單位既Type既價落個大單位度
成柱樓計平曬

中左標我已經知道奶左野
過左幾個月
公司發現最後balance 條數唔對
勁淆底
我吹水話會VO （後加單）收返
最後冇左件事

等睇污染海岸線

Last day屌鳩個客
提早半日收工

有經紀出樓盤廣告，一個幾百萬嘅單位手殘寫大咗一百倍變幾百 mil.

最正係俾人影到報上咗大台，有記者影埋嚟寸9佢哋先知錯咩

做左拉貨佬

同老細獻計推條送中條例 諗住可以威番次, 點撚知攪出個大頭佛, 幾百萬人出黎反我, 攪足七個月未收到科, 成千上萬人失蹤 坐監 跳樓死 浮屍 乜柒都關我果日口痕事, 攪撚到 中港矛盾加深 中美因為我既口痕,令到香港成為一隻世界強國既棋... 我真係死萬萬次都唔夠, 我應該比狗屌爆個閪,全族滅絕 最好共產黨因為我落埋地獄

倉離鋪幾遠先

掹咗病人條氣喉 被人屌到仆街
好彩病人無事

裝修折地下磚打穿左地板, 之後原來個位下面廁所死左人

返工，最後我辭職

經公司vpn上鹹網
點解唔check咗where is my ip先

本來唔知，而家知道啦

應該 IT 大鑊 d
應該炒撚哂
咸網都唔閘

幫手推黃圈飯券網

其實有現成黃圈飯劵網，黃店唔使哂錢另外整飯劵

幫客交比政府既文件錯左
即時revise
好在老細同客都冇鬧我

721

應該全公司都知你柯屎唔沖廁
btw 冇分男女廁？

個巴打同左佢老母斷絕關係未？

大學未grad第一份工做珠寶刻字 用機刻
但要自己set枝針落幾多
有次太眼訓 枝針落多左
隻介指成十幾萬
落針果下勁大聲啪一聲 嚇撚到仆街
口震住問同事點算
後尾枝針無斷 但個尖口位磨到無左 好在可以照用
講緊部機都幾十萬

有冇去還神

工程黎講幾廿萬濕濕碎啦

咁人哋都可以係絲嚟 不過咁仲衰

係中圈附近仆街比人入偷左個波 搞到公司比人笑到而家

次次去廁所都有同事關心

吾肯完全封關，搞到香港。。。

關係搞得唔好真係好大鑊

我都係人地嘅返工做錯野post到見有人提起 我都好想知結局 google咗一輪都揾唔到

set得vpn做咩唔block咸網

計錯人份糧喎
鐘意點追都得㗎啦
唔通講句對唔住幫你含埋撚求你畀返咩

扮基佬入女廁？

好彩都算係同一商場內，但正常路程都要成十分鐘

架油船漏油

姐係咁平時買野找少左錢 你都唔會直接報警而唔問老細係唔係唔小心找少左錢
咁人手計糧會有careless mistake 仲有問左公司先點都快過問勞工處啦 都話解決唔到先搵勞工處都未遲啦

不嬲都話中標皆因落錯標

呢個年代都仲好多毒既咸網都唔知咩黎

返雪糕店，做完清潔無山實個凍櫃，第朝返到黎18箱全部溶曬，講緊一個單球仔都要六十幾蚊

奴隸

知就唔會錯啦 屌你

應該打盲隻眼

個日落大雨 我出門唔記得帶遮
之後企左係地鐵附近等雨停 好似遲左15分鐘左右先到
佢當時放工炒我既原因就係話因為我遲到
不過我心諗算啦 反正都係暑期工

佢無講咩scale
幾千萬工程報少幾十萬咪VO攪掂囉

開呢個topic都係吹水同派膠多，另加油輪漏油

懶醒 未出社會？
睇死你都係得罪人多果啲麻煩友
凡事留一線 日後好相見都唔識

2012年 係東涌差館做電既學徒
炸左佢報案室個電箱

ff 啦你

佢後續回post有講

嗯，全部都係我FF ok?

有冇人反而好多小錯誤

早左番公司
開ot

太認真工作

唔肯撤回修例，但最後死死地氣撤回。

人地揸正做都比你屌

某電訊客服
有個同事接到個鬼佬 講唔掂 推左比我
個鬼佬係咁問有無人識英文,我用夾雜左D美式口音同佢講 無人識英文~
點知佢彈左句"痴撚線公司"就cut左線

返工已經係最大嘅錯

記加叫錯老細個名

做乜咁認真

唔緊要
風水已輪流轉

著旗袍影派揮春宣傳照，點知畀好多網民偷圖

個個好撚認真喺到屌冇可能
喺到好認真屌潮文

It9?

托賴我平步青雲真係唔需要受氣
奴性唔洗教我啦
識刷鞋好撚自豪咁喎

rm -rf ./ abc.sh

已經唔係相唔相見問題，公司又無話唔出返俾你
打個電話問，點都方便快捷過自己上勞工處，仲要等勞工處寄信，再雙方一齊上去再傾啦

條友係麻煩，但自己做錯就唔好屌鳩返人轉頭

呢啲自己做錯但罵返人轉頭嘅根本係垃圾文化

你可以覺得條友有更好做法，但點都唔係屌鳩返人轉頭，因為做錯嗰個係你

技術上係可以做到 上網唔經VPN。

另外最基本要check 左個client 有冇 防毒先啦，無就緊係唔比佢連入來啦

認真左

同老細屌左 結婚生仔

撳錯咗個掣print咗20分30頁嘅嘢出嚟

唔關事 人地鐘意兜遠路還人地事
佢的確有權咁做
出糧嘅野一分錢一份力
出唔足糧 人地得撚閒估你
小兒麻痹click錯定弱智計錯？
係出唔足糧嗰個人曬左條友時間上勞工處就真

同老細講佢咳到咁係武漢肺炎

Audit 居然冇查到？

喺老細房同老細傾嘢
忍唔住放咗個好臭嘅臭屁
佢唔話我
但um住鼻繼續同我傾
我見佢扮無事
我又扮無事
然後忍住傾完我先走
但佢間房臭哂

我本身急屎本來諗住傾完先去

咁的確係我計錯數嘅
不過其實我到依家都唔係好明點解係計月

我試過番intern 請個時講左番5日半 隔週番星期六
hr 條友唔知話我星期六曠工
因為係同大學聯手個d intern 黎
佢直接同左學校講 仲出埋信話我曠工
我直接鏟上人事部同佢講你睇錯左啦
跟住先話sorry 睇錯左
差d 比佢搞到我肥撚左intern course

研發病毒諗住減人口，滅窮搶富，又可以詐老侵型。典知自己中左，D解藥唔work，個黨冇左，自己又死L左。

點解*26 唔係*15既

冇返5日
所以要俾返26日人工佢
我嗰陣係諗屌佢又違約又返唔夠一個月
應該係計日薪掛
點知唔係咁計

上pornhub咪算

想知點樣砍錯 要砍A樹砍錯咗B樹

點解計14日唔係15日

打錯 下面係計15日俾佢

唔小心間接攪到公司可能損失過百萬 跟住有人幫手執手尾 佢地又冇罵 我都好唔好意思

所以話hr都係仆街
15個工作天 計日薪on99 仲要計14日
俾我都去勞記告間公司

仲要咁串話俾佢走，on9

係咁計架咩

即係佢一開始無計星期六日

係呀，三棵樹一鳩樣樣/品種
個日無帶圖，電話無問清楚就出事
過程真係太on9

我到依家都唔知點計

要計埋星期六日？
咁實習間野都出少咗

full time係要計埋星期六日嘅人工

樓主行個山，

攪到其他行業home office 都比人mon撚住

巴打 幽默感呢樣嘢真係唔係人人有

個客存實貨㩒多咗個零頭俾佢，上司都睇漏眼批咗，然後個客又賣咗貨

約都撕埋啦
大家當冇事發生
我都唔知當佢係full time定咩好

我當咗佢part time計所以變咗日薪

唔可以自己加錢/幫幫手送多次咩

電光火石間開咗幾槍射中兩個後生仔，最後乜事都冇

最大嘅錯唔係行山po上ig，係tag晒人仲要set咗public

是咁的我有個朋友做lab既 有次佢返工唔小心打爛左支病毒最後搞到成個城市幾十萬人感染左

條撚樣咁都做得出
睇死佢唔係最仆街嗰件
分分鐘強姦殺人都有份

渣車冇為意隔離係清真寺就開左水炮，最後上司個老頂個老頂要親自同人道歉

未做渣車之前做IT有個客攞部電腦嚟整，我back up 左佢啲相諗住自己睇點知唔小心放左上網，好似都衣家都未收到科

絕對唔係錯

冇乜點犯錯過，不過成日想借d意想話我

今時今日仲有咩大路咸網有毒chrome detect唔到

飛機嘅飛行文件差左d野，不停係咁催個客俾，但都未俾到。結果過左跑道嘅slot，架機差d飛唔到。好彩老細打人情牌問機管局先拎得番個slot

後來先知，原來佢份文件欠果d資料唔係必須，可以唔洗俾

係公司差尿袋差到出煙
D煙大到成個office幾千呎都申手不見五指
自動灑水都著埋 消防到埋
成個office D傢私電器報銷
應該唔見左成球
不過好彩有保險

最後點

零分重作

笑死，咁都有得撚

好似話係拎咗公司的實驗動物去海鮮市場賣，賺雞碎咁多，點知................

好有畫面

咁就叫大錯？睇黎你都幾幸福，無乜風浪咁

咁真係冇咩犯過錯
呢次已經最樣衰

如果介指真係爛咗會點？員工應該唔洗負責掛

黑心西餅？

咁衰啲講句，好在佢死得及時

好彩，街舖就慘了

同問

唔算大件事啦，人之常情

Audit識鬼睇你有冇design fault咩

咁兒戲㩒個制就得？唔洗再入pw認證？

做office 既拍卡系統，果時做新仔比個老屎佛點去做野，跟佢電話咁講照做點知update完系統後洗晒成幢6，7層樓office 四，五百人既門卡紀錄，所有人即刻入唔到門口，個個叫晒救命，比人吊到仆街，即刻call 馬搵人黎搞搞到通頂先搞得番，嚇q死。

笑到有腹肌

間公司聽落都好小家開名blacklist 啦

當日話起條鐵路600億搞掂
結果用左2000億

吓 遲15都炒 我fg 日日都遲15喎

想問下你係高登連登既年資有幾耐

我以為wfh係work from hill咁解我有拎電腦上去做野，點解無人信我

做工程
同人夾野 夾錯哂
人工+料錢+比人claim 十幾萬
比人屌完之後話公司都有資源比你學野既

上司俾份文件我影印，我聽錯拎去碎咗

好彩有人印咗另一個copy否則會死得好慘

下真定假？個尿袋咁都唔爆？

咁點算？有無炒你？

成堆人響門口等你？

搞左樣野出黎幾百萬人都反對，然後我請左三萬黑社會日日打尻佢地

公司野邊會有大錯。

兩個字差好遠下喎

持MCSE+PMP的我,今日幫老細換金魚缸的水,整死左兩條魚... 今朝返到公司,享用完熱香餅之後, 收到一個電話... 老細: ( 呀Nick牙~ (偽名) 幫我做o的urgent野得唔得?) 我: ( 好呀,做咩?) 老細: ( 你去我房度, 轉我房個分機傾.) 呢個時候, 我心中莫名地冒地一絲絲的囂張. 能夠自由進出老細房, 在其他低級員工是不可能的事,突然間,我是他們的神! 是公司的核心! 我很大力地開老細的門, 好讓全公司同事都知道我擁有權限使用老細的大房! 老細: (呀Nick牙~ 你睇下我部電腦熄左機未?) 我腦中已經出現將來坐鎮CTO或GM的景象, 老細如此信任我, 還叫我使用他的電腦... 我: ( 見到呀, 未熄wor~) 老細: ( 拿,你唔好理部電腦住, 隔離窗台有缸魚, 你可唔可以幫我換一換水, 我今日返唔到公司.) 我: ( 呀.....但係呀萍姐(公司清潔呀姐)起度wor,佢會唔會熟手o的?) 老細: ( 唔好喇, 你做野小心過佢, 你搞我就放心好多) 我:( 呀.......好喇...) 老細:( 咁好喇) 收線之後, 我望住窗口, 有諗過不如就咁跳落去, 為什麼擁有CS Degree+MCSE+PMP資歷的我,會做金魚街呀伯就的事... 之後HR濃妝中女Manager還走入黎問我做乜...呢一刻我想同佢講,我唔係入黎偷野..你唔好誤會我... 佢話同我一齊整, 但其實佢企起度係監視我,,,原來一個IT人, 起HR心目中只是一個好像有案底的小偷一樣值得懷疑... 佢企起度睇住我換金魚水,我感受到無窮的屈辱... 我是知道的...我是知道呢個HR中女與此同時心入面對我有無盡的性幻想, 她腦海中一定出現: ( 你個IT乞兒同我奶乾淨o的腳指佢!!!!奶少一隻都冇糧出!!! ) 好了...換完水了...事情告一段落, 這天我受盡公司上下人冷眼, 連最低層的reception clerk都在心入面笑我. 第二天返工, 老細問我琴日做咩黎,有兩條風水魚死左... 我答佢: (換水law~ ) 此刻我驚覺點解會由琴日講的"金魚"變左"風水魚"... 我知道大難臨頭了..... 老細問我: ( 咁你有冇俾魚糧佢地食呀?) 我: (.....我冇帶開魚糧返工的....) 老細: ( ...... 呀萍姐,同我清一清兩條魚佢.) 現在我已經在JobsDB上搵工...

其實我聽到後都奇怪，不過我果行有時真係要碎嘢，同埋當時係有嘢趕緊，我有問多句係咪拎去碎，上司可能又冇聽清楚好不耐煩回我係，所以發生慘劇

me2 我係咁講angel放假 佢都唔肯收線

爆左不過無火淨係出煙
走左出走廊之後
有D女同事好ON9係度大叫
有D又話手袋咩都係入面要去拎
問題係入左去真係咩都睇唔到
當然有人打卡啦

最衰我個日放左假 唔好意思

係Hr 閪姐
其他人都好好

巴打係做soft landscape ge contractor?

邊到有得學/做

你見識有幾多呀？有啲公司真係仆街到拖得就拖，唔見棺材唔見眼淚嗰啲黎架 報勞工處比較嘥時間啫。

以前做旅行社
咁我就係做整行程嗰d
但係間旅行社真係好撚細型
所以我除左整行程之餘仲要做埋counter sell客
而整行程其實係copy and paste嘅工序黎
d行程唔係你自己度
而係當地旅行社(地接)整好掉比你
你就執下d pattern、字型同搵圖
整完就fax比旅遊業議會(tic)打個印仔先賣得
但tic做野都係鳩流流
佢唔會fact check你d行程地點
咁話說有次同時收到幾間地接嘅行程
又要sell客
咁就唔小心將兩個行程調撚轉左
即係你當我個title係寫去巴黎 但內容就寫左去睇大笨鐘
另一個就係去倫敦，但行程入面有羅浮宮...
後尾去巴黎睇大笨鐘竟然成左團...
老闆仲滿心歡喜終於搞得成海外團
仲話諗住帶埋我去學下野
點知佢一拎行程黎先發現我寫鳩錯左
好彩嘅係未撚book機票同搞visa
拿拿林同d客講返
最後有d人就話行程唔變就得巴黎定倫敦都冇所謂，有d就話行程唔重要，佢就係想去巴黎
搞到分散左兩邊
最後兩邊都唔撚成團
跟住我都好醒目
自己send email同佢講想quit算

做你同事都幾慘

上兩頁有埋佢個戇鳩計法
畀人告根本係應該
覆都廢時覆
個hr戇鳩鳩居然仲有自稱老屎忽衝出嚟幫口

響間則樓做intern果陣幫手寫驗樓報告，有一排每日都趕住要印埋d份份幾百頁既drainage inspection report出黎交比建築署。

FYI, 成間則樓成百幾人得兩部printer。有一次我諗住Lunch果陣貪公司少d人唔會咁阻到人，就咁按左列印就出左去食飯。

點知原來我唔覺意禁多左一次搞到印左過千頁。仲要Lunch果陣有個hr留低做野，然後我番到黎佢就走過黎屌我係咪想下世做樹。我心諗：「屌咁真係要交呀ma大佬。」

後尾我個女同事又係要印d報告出黎，禁完之後過左一陣先去收野，點知同一個中女hr一早見阻住佢印野就一野掉撚左落隔黎個垃圾桶。CLS

見到 人哋返左15個working days， 我又真係唔撚明佢點解可以計14日糧？ 就算係合約寫到明，我諗你作為出糧嗰個人，仲要係新仔，都要請示下上司卦。。。

將心比心， 你返工都係為咗份糧啫， 自己都唔想分量少咗忽啦。

見到佢個username 仲話自己係做工程， 咁撚樣計數就死得人多喇。

仲要話自己過咗咁撚多年都唔知點解， 即係個人不思進取啦， 一個不思進取嘅老屎忽， 只會令到更加多人受害

珠寶公司
有分兩隻
人手刻要學師
機刻就普通人都做到
都係打字同set 少少嘢 不過錯咗會比師父屌到hihi
不過都十年前 依家唔知點

好似聽過有單係幫個客投資,但唔小心打多左個0,嚇到賴屎
好彩最後隻野係升,個客仲讚佢,同埋份commission好撚和味

可以，但當時老細問我點解決，同保證下次唔再犯錯，我自己提出咁樣當懲罰同提醒自己無下次

維修部會處理到嘅
都係公司賣嘅介指先會做
不過會比人屌咁解 要人執屎

識人返工個陣推左個細路落樓死左，咩事都無

咪話14日糧係打錯
我係計咗9600/20*15俾佢
勞記叫我計9600/31*26
你話我知點解第一個計法唔得

幾十萬工程好小事啫

會掂到少少 唔講太多啦， 廢事相認

你開會嗰陣唔撚問勞記？ 使唔使辭職嗰個細路教你點樣計出糧？

如果你堅持第一個計法係啱嘅話， 咁點解勞記要你用第二個計法呢？

我又唔撚係hr， 我點撚知點解第一個計法唔啱， 我淨係知你唔撚啱， 同埋你喺個不思進取嘅屎忽鬼

用小米?

有得停架wo

第一次返intern點識

同埋係因為部機慢所以我先按左咁多次print
print完同事先拎住疊野黎問我

你好撚憎hr姐
唔使喺度屌鬼嘅
我又冇唔俾返佢
做咩姐你咁燥
又唔係專登

同埋我哋冇上到勞記問
因為第二個計法都係平時用開
腦細話廢事搞
直接俾返個差額佢算
所以我冇問個原因

願聞其詳
9600/20*15有幾on9

有日接到call話太子站有人有爭執
你知啦我哋呢啲毅進仔讀書少
連3同4字都唔識分
我一到個層就好型咁揸住碌棍指人大叫咪撚打
諗諗下唔對路明明係4號月台個架車有人爭執點解走咗去3號月台
當我想大叫仆街唔係呢邊嘅時候見到啲同事見人就打見人跑就撻
不過最後大佬pk強話全部都係假新聞假消息
傳媒有意抹黑警隊 仲話我哋係最正義嘅
所以冇事

你簽約個陣係計人月薪吧
月薪有冇寫明享有休息日
有你就要計埋吧，唔可以當pt淨係計有返日子？

個客飛Bali，揸BNO，我正常程序落行李出boarding pass

第二日番工先知爆咗鑊，supervisor話個客無valid visa，入唔到境，佢當時先拎本特區護照出嚟，但唔夠半年有效期，結果被遣返番香港

有check過timatic話揸british passport去Bali係visa free，但試過check BNO係咪visa free，無資料 ，咁我咪出boarding pass俾個客囉，仲好記得我笑住同佢講enjoy your flight

最後簽warning同被supervisor屌，跟住繼續開工

佢如果喺counter拎本特區護照出嚟，我見到唔夠半年有效期，連boarding pass都唔使出俾佢

係簽月薪約
不過佢唔想同下一份解釋點解返一排就走
我又唔想做咁多手續
腦細都ok
咁就直接撕鬼咗份約當佢冇簽過
所以我計咗佢做pt

想知點解勞記要計26日？中間有紅日？
我公司如有人中途離職係「月薪」除「當月日數」乘「上班日數（包六日）」簡單易明

計糧果個hr都未必係acct grad啦
逼唔逼科都冇咩關係

根據封信係寫
因為佢冇返5個工作天
平時依個計法係全職staff請假先咁計
我都一舊雲

cls

中咗標，做落先發現報少咗條12吋大return pipe
最後蝕咗百幾個

copy應該會講明白要幾多份㗎嘛

BNO咁撚廢

影咗intern 女同事裙底被發現

賺少百幾個定倒蝕百幾個

呢d野遲一秒就

咁間公司最後點

其實我本身都係一個電子撚
被人拉咗去做埋hr
咁多位計錯糧嘅巴打對唔住

唔知
公司function送嘅

人地第一日返工

救左班員工

你地冇做錯到.jpg

唔小心係地鐵站打死左人
搞到要封左成個站佢

當年笑到我癡線

真係好彩遇到個好人

係，廢到一個點 特區護照多好多國家免簽
之後遇到揸BNO嘅客，我都好小心，因為真係去唔少地方都要另外搞visa，申請落地簽都唔得
但2021開始揸特區護照去好多歐洲國家都要搞schengen visa

同一日去晒地獄同天堂

鬼叫你公司送埋啲cheap嘢俾員工用咩

你都識講佢簽月薪約啦 仲講埋佢9600/月
咁你都可以出日薪比人 仲要到而家都話唔知點解錯 真係On99
咁佢行月薪制就有星期六日兩日paid day off架啦 唔明有咩唔合理
Intern都有分FT PT 同日薪 講到尾都係睇合約 懶就懶啦 同埋大家都係打份工姐 第間公司福利好d人工高d咪跳槽囉 都好合理呀
咁合約又有無寫佢要離職有無通知期呀 講到你比佢走佢先走得咁巴閉

雖然我都覺得佢打左比公司先再搵勞工處係合符情理d 但我係個intern咁樣比你扣左份糧都咪話唔嬲呀

發夢我就做工程嘅
記得有單嘢係有個地盤佬話鋼筋太長扭唔晒
問我點算
當時我啱啱先同老婆鬧完交 仲燥燥地
就屌柒佢 叫佢太長咪剪返短囉
點知就出事

補多句 如果你份約無講明一個禮拜有幾多日休息日 你咁憎佢又乞薄既咪可以扣番佢每個星期日出黎囉 因為Suppose勞例只係規定你番每7日可享1個休息日

又冇話佢做錯 我都想佢好嘅
除咗係佢hr我仲係佢啊head
我有份叫佢轉工嘅 冇話唔合理
只係今次個情況有啲特殊姐
正常點會撕約
計糧嗰陣都冇得based on份約嚟計
真心計埋星期六日佢出得仲少糧喎
我淨係計佢工作天就9600/20*15
計埋星期六日就9600/31*21

原來係你

入黎就係為左睇呢篇

見新年流流叫左班親戚打邊爐

好似錯錯地 同埋無咗ko咗成條海岸線依句

呢篇好柒..

邊行

what is gui

graphic user interface咁上下
del咗之後個server變咗window個cmd咁
全部嘢要打command用
臨尾有請佢食返餐飯

想知邊到有得學

屌咗老細條女，之後有咗，最後俾老細發現，然後辭職。

你哋冇做錯到

PK

Lm

歐聯決賽掉咗個波俾對面，搞到俾人入一球
然後牛油手又失多球

想知咩網可以中毒咁深

冇用git咩

我經常起屋企vpn上咸網，咁vpn公司係咪會中毒？

合約有無寫明休息日係邊日？

你上咩咸網炸到你自己個browser不特止仲要炸到其他電腦吹大D

其實道理好簡單，連續性合約既話就要有休息日，話知你係pt 定ft, 不過要做夠一個月同每星期夠18個鐘

所以返唔夠一個月理輪上第一個月係計working days, 勞工處好多呢d case, 機本上佢地唔會錯，可能你份合約有寫明番一到五only

咁樣既話第一個月都要計埋星期六，日人工，自然9600 要除果個月既日子再* 番工日數連六日

做政府某部門， 唔見左某啲野， 令到一個手足由坐硬監變冇事行番出街

比人照肺照到個肺中幅射咁滯

個intern都幾跳step

IE先入到
你公司個ERP都好勁下

藏屍？

後來搬左舖而家我唔肯定有冇執
因為係tic個網仲可以查到間野

屌你笑到仆街
你點做到

呢個係加鹽加醋版
原版簡潔同好笑好多

番左15個工作天至少都三個星期
你計$9600/31*15得四千幾蚊
$9600月薪番三個星期先得四千幾
點解你會覺得係咁計

J女同事對鞋

個陣新番份office工

客A俾左份文件黎要轉交客B
咁老細咪send個msg黎叫我做
點知佢部電話auto correct左個公司名做客C
我又冇check就做左

點知份文件係機密野
客A發現左可以告九我

好彩客C好好人
話會del左佢扮睇唔到

做駙馬爺

原文係入錯潤滑油

原文入錯既係潤滑油

你仲做緊？

你都識講有啲公司係啦 唔好用咁極端既例子去解釋
而家係直接搵勞記喎 個HR係做錯 但溝通下大家易做好多啦
雖然唔排除個intern做得好唔開心有位入就入晒

我都覺 點解好似怪怪地咁

留意返 做錯嗰個唔係我 我唔係因為屌緊個intern
係屌緊上面reply條友 intern有可能第一次遇到呢啲事唔識點做 但上面條友係戇鳩

我暫時打過兩份工都冇犯過大錯嘅
17歲去暑期工做倉唔撚識用部即車
後尾佢搵第二啲嘢比我做算
跟住第二份工做文員開頭做得幾好比人讚我醒目同埋快手，但係後尾有個港女上司叫我搵個相架擺哂公司team-building活動啲相，我提議搵個大相架擺又話嫌大相架貴，一張相一個相架掛牆又話樣衰，張相貼牆再搵塊硬膠cover住又話運貴貴過塊硬膠 你咁高要求嘅你搵個讀archi嘅幫你啦

巴打想知你做邊行唔需要受氣
而家開間公司都要睇客面色
打牛工唔使講
除咗黑驚真係諗唔到
願聞其詳 教精下小弟

唔係

我連簽約都遲喎 都係太大雨 加唔識路

手痕 咁易比一般user delete 到 明顯係個it廢啦 acess right 都唔識

發夢係武漢間實驗室做煙腸
有次將批樣本係實驗房推車送返雪櫃時
個垃圾正壓面罩裂左少少 但我除罩先知
不過試撚但啦公司啲大陸嘢係咁
點知之後幾日隻眼開始唔多舒服
頂左一個星期去睇眼科
條友姓李嘅
點知過一排想覆診佢就入撚左廠

返宣傳工打電話叫人去trade show
開錯左個Excel list搞到全日做既野廢左
跟手比人炒埋

lm跟進

即係點?冇晒record?

唔小心叫人整爆左走廊個咸水制 浸壞左部lift

全日打既電話吾係個target group

Oracle貴野黎，我估你公司買左好耐所以先剩係support IE

有冇原文

手殘

正常唔係當下期咩？業主咁無良

後者
完job 就俾人炒咗

係咪要準備轉用特區護照？

都話intern囉 識乜野撈呀
做完intern咪又係返去讀書 兩年後出黎搵工撚有人記得佢咩

係

有無得去台灣做？

遲到真係小事 我本身返930 但成日醒唔到變次次1030

利：大學Student RA

Sorrrrrrry阻一阻大家
反藍屍youtubers洗腦戰線需要你地！！
整理左一堆俾長輩易入口少少既黃youtubers(有啲黃絲形象無咁強烈既明星可能可以引到佢地睇)
麻煩各位巴絲用阿爸阿媽手機subscribe哂依堆人然後瘋狂撳
YouTube就會之後繼續彈依啲人既片出黎
或者我哋平時幫手睇下like下推到佢哋上熱門又賺到廣告錢
(最好就打機嘅時候開住佢地啲片再mute,幫佢哋刷下views，跟手熄埋ad block比佢哋賺下廣告錢都得)

黃偉民易經講堂

梁芷珊Canny Leung

黃喜隨喜遇見

李婉華住加女人 CanWomen

悶透社gumboringer

Victor Ng Ming Tak

城寨singjai

張堅庭comma

老蕭memehongkong

徐時論TsuisTalk

Gavinchiu趙氏讀書生活

毛記電視

RTHK 香港電台

啤梨晚報

MyRadio Hong Kong

高清本土台

吳志森ng sam

李慧玲

升旗易得道

志森與志豪

商業電台 Hong Kong Toolbar

香江望神州

D100

Stormtrooper白兵

刪錯server一個廿幾人共用嘅file
好驚 發現嘅時侯已經過咗幾日 嚇到出哂汗
估唔到咁多人共用一個文件都冇人backup
雖然係我做錯 但都覺得佢哋幾on9
未過試用期Quit咗

遲到小唔小事唔係遲到果個人決定
1.第一日返工就遲,你幾叻都好印象差都唔敢俾野你做
2.你老豆臨死想見你一面你遲到15MINS 死撚左

返工訂口罩點知唔小心post曬自己全名同電話上連登

唔夠人 又忙 忍咗好耐直接屌個老細之後見面太尷尬 冇再做

做xray send錯左第二個patient相去另一個patient folder.
最後冇事

咁容易中毒個it 既好好反省下

雖然我都好憎HR，但上面果個真係柒左

事實就係條友直接上勞記追
HR咪廢時煩直接過返數
完全就係醒目又達到目的
如果個細路親身去佢公司問
佢就會好似呢個po咁串串貫話不嬲都係咁計
書都唔洗查就踢返佢走

出左一次爭議都唔識去問返勞工署畀model answer
真係好識撈

喺歐洲米芝蓮餐廳打工
每朝同供應商攞貨
咁有一次白松露季節，我去攞白松露
嗰細細舊野成萬幾歐羅

攞完貨我踩單車翻去餐廳
入到去廚房，主廚叫我比佢睇白松露
發現唔撚見做，應該係我踩單車嗰陣跌撚左淨唔知點
無被炒，不過以後唔洗我攞貨

第一日返工見到個阿伯以為係清潔工人，無理佢繼續打機，第2日比人炒左，原來係老細

清潔工人

無

5,6年前返7仔暑期工唔小心入多左幾百比人地最後沒事發生

keep住本BNO先，可以上網check下有咩國家係visa free

噴消毒藥水係公司d keyboard 同 mon
噴噴下坐對面個director係到講: 哇,咩黎架涼涼地
(原來d水噴左去佢塊臉到,成副眼鏡都係)

阿sir上嚟查牌

幫個客入錢 (散數 10幾筆)
佢有幾個account錯左number入唔到
所以比返個2筆錢比佢
點知禁錯機 又找錯錢
瓜左760蚊
好在搵得返個客

咁梗係有發現到改返啦。

所以最後無事
之後大家如常生活

你係咪個世界細撚到以為得刷鞋仔先撈得掂
進修下啦廢鳩

聽錯一個電話

之後想補獲打多個電話比老細發現

之後老細話考慮炒我

想睇原版

公司某神人前幾年試過落錯左潤滑油比架運油船
架運油船之後爆左，油污KO左某國一條海岸線，公司被人罰左差不多成億港幣。
位神人成team十幾人，連佢個日本仔老細，同個日本仔老細的鬼佬老細，被人一次過炒曬。

原本簡潔得黎有說服力

之後呢

考慮結果有無炒到呀咁？

幾百蚊唔算好大錯姐下話

唔算大錯啦不過幾好笑

件事今日岩岩發生
老細話佢今個weekend諗諗，下星會通知我考慮成點

盲咗再復明？咁神奇

樓主個名

笑死咁都得

係咪想同山系女孩暨管理培訓生瘋狂行山？

西...西女人

U are merek gor?

咪臭係
抵撚死

冇炒到，但佢堅持自己係鼻水倒流。我發覺同佢係冇用嘅。

尿袋咁大威力？大煙到咁，唔講以為爆電腦

但個客都有責任啦，出國前自己唔check下

你點知的

啱呀, 佢又唔check下又唔攞本特區護照出嚟
不過我都有啲guilty, 嗰陣啱啱甩師無耐, check完timatic無料到, 應該問下隔嚟counter嘅人 (唔知咩事當時team leader同supervisor都唔喺附近)
結果個客遊機河, 同埋搞到公司被峇里嗰邊罰錢

錯得嚟幾好笑
可惜唔成團

冇好好咁宣傳工會 令到工會冇人入

今日香港第一個零售界別”企業”工會，H&M香港員工工會正式成立！

小事嚟啫

有埋片添

答啦你個世界咁大

教精下小弟 希望唔係連登吹水台

我fd既故事：錯手送左100萬比個客，嚇到哩入廁所唔敢出黎

有幾多人試過燒左公司
搞到全公司傢私電器要買過

係慘啲, 但係你公司送cheap嘢係主因
btw 巴打經過呢件事之後, 應該喺公司出晒名

有次學校搞班足比賽
我負責幫班學生買umber衫啦
咪求撚其去深水埗買囉
點知出到場個個都係1號

屌

點樣聽錯電話

Well done

呢條含家剷賤撚到咁 又話自己又HR又呀HEAD乜乜物物
真係痴撚線

我不嬲出名

公司好多連登仔，唔多講了怕自爆

搞新車發布諗住介紹車窗嘅防彈玻璃
點知掉個波埋去就成塊打爛咗

假啦
船係用油渣 最撚平最撚污糟個隻
而且係搵本地油船 船供船咁過
你自己搞錯 人地油船船長都識野啦
同埋入錯油死火 人地大船識拋錨啦
真係擱淺穿船長係人地船長問題

做學校it狗嗰陣時 , 唔小心將儲咗學校十幾年嘅相嗰個Hard Disk Format咗

蛋糕店喎

錯有錯著

最後啊頭截翻條數

用VPN點會上到咸網

我次次rm -rf之前都echo一次先

咁岩我都係
不過係人地公司大部份file

無set 岩policy咪上到